Jaan Karro tulli ette ning nõuab oma isa kohta Jago talu, mis arwata 35 aasta eest ema õemehe Madis Pirsoni Kätte pidada jäänud, kätte saada; sest Madis Pirson olla senniks seda tema isa kohta pidama tulnud, kuni tema täieealiseks saamiseni, mis ka protokollis 28 Weebruarist 1848 aastast üles kirjutud olla, et oma isa kohta wõib pärida.
Jago Madis Pirson ja selle poeg Jüri Pirson said ette kutsutud, kus Madis Pirson ette andis et tema mõisa walitsusest sinna Jago taluse täitsa peremeheks pantud saanud kus tema 28 aastad peremees olnud ja ka tema poeg Jüri tema järgi juba 9 aastad kontrakti peremees on. Ka olla Jaan Karro isa keiges kolm aastad Jago talus elanud ning siis enne kui Jaan Karro sündinud ärasurnud. Nüidne Jago talu peremees Jüri Pirson andis seletuseks et tema seal Jago talus juba isa järgi 9 aastad kontrakti peremees; ning Jaan Karro oleks ennem juba seda kohta kätte pärinud kui õigust nõuda oleks olnud, ka olla see wana protokoll 1848 aastast, mis wie aasta eest rikumata olnud, nüid iljam sinna juure lisatud ja ära rikutud; "et poeg Jaan wõib isa kohta pärida", mis peale siis nüid Jaan Karro ülese ässitud olla.
Kohus pidas nõu ning waatas seda protokolli 28 Weebruarist 1848 aastast läbi, ning leidis selle lõpetuses et poeg Jaan wõib isa kohta pärida, wõib kül ka olla et need sõnad sinna juure pärast lisatud mis mitte siit kohtu poolt ei wõi tühjaks tehtud saada, siis
mõistetud: Selle wana protokolli 28 Weebruarist 1848 aastast, põhjusel kus ette on antud, et Jaan Karro wõib oma isa kohta pärida peab Jüri Pirson Jago talu Jaan Karrole 23 Aprilil 1884 aastal kätte andma. 
